## 2) Консенсус с помощью пустых очередей

Придумайте протокол консенсуса для двух потоков с помощью двух **изначально пустых** wait-free очередей.

Очереди умеют только две атомарные операции: Q.Enqueue(x) - добавить элемент в конец очереди,
и Q.Dequeue() - извлечь элемент из начала очереди.

**Решение:**

Не буду долго мешкать, а просто напишу код, а потом докажу, что он действительно реализует консенсус.

```cpp
decide0() {
    Q0.push({W, 0})
    Q0.push({L, 0})
    
    a1 = Q1.pop() (1)
    a0 = Q0.pop() (2)
    
    if (a0.first == W && a1 == null)
        return 0;
    else
        return a1.second;
}

decide1() {
    Q1.push({W, 1}) (3)
    Q1.push({L, 1})
    
    b0 = Q0.pop() (4)
    b1 = Q1.pop() (5)
    
    if (b0 == null || b0.first == W || b1.first == L)
        return 1;
    else
        return b0.second;
}
```

*Докажем, что T0 возвращает 0 тогда и только тогда, когда T1 возвращает 0:*

* T0 => T1

    Пусть T0 вернул 0. Тогда a0.first == W и a1 == null. Это значит,
    что (2) произошло раньше (4), и (1) произошло раньше (3).
    Тогда, очевидно, что b0 != null, и, более того, b0.first != W.
    Но и это не всё. Так как a1 == null, то T1 сделает первое извлечение
    из Q1, то есть b1.first == W. Таким образом T1 вернёт 0.

* T1 => T0

    Пусть T1 вернул 0. Тогда b0.first == L и b1.first == W.
    Получаем, что (4) произошло после (2) (отсюда a0.first == W).
    Но это значит, что
    T0 закончит (1) раньше, чем T1 начнёт (5), а значит, единственный
    вариант, что b1.first == W, это то, что a1 == null. Это означает,
    что T0 вернёт 0.
    
Таким образом получили, что **T0 вернул 0 <=> T1 вернул 0**,
 что и значит, что потоки будут возвращать одно значение.